【天若有情】袁鳳瑛轉行被黑社會恐嚇 患抑鬱想自殺幸得一人出援

憑《天若有情》而廣被認識的歌手袁鳳瑛近日接受新城電台節目《詩情廿四味》訪問，她直認自己過往的星途並未順利，更被形容為「古墓派掌門人」，她說：「我唔食煙、唔飲酒、唔講粗口、唔埋堆又唔趁墟，唔太鍾意吃喝玩樂，加上自己食素，好多飯局都難以參與。」她笑言當年被召喚不收分文獻唱《天若有情》，沒想到紅起來，後來獲羅大佑賞識簽約唱片公司，先後推出三個專輯，不過被羅大佑責罵她不會交際應酬，更發火掟煙灰缸。

86 新秀歌唱

袁鳳瑛深明自己不是不適合做歌手，於是離職開音樂教室，沒想到遇人不淑，與拍檔合作出現分歧，而對方有黑社會背景，不斷找人來對她作出恐嚇，揚言要向她淋漒水。後來，袁鳳瑛另起爐灶再開教室，該拍檔又找人去搗亂，破壞所有設備，學生家長都嚇到退學，開業短短幾個月就被迫關門大吉。袁鳳瑛表示自己2歲開始已經可以睇到人的前世今生，就算天上的天使、地獄的眾生都睇得到、感受到、聞到、聽到，她說：「其實好多天使在人間，同普通人一樣，只係形應同人有少少唔同。我知大家唔係第一身經歷，一定會好難明白，但呢個對我而言係好清晰，好真實，好多情況你係估都估唔到，就算睇好多劇集都演唔出千份之一。」

她看過自己跟這個拍檔幾世都有恩怨，始終命數難逃，她說：「呢個關口都幾重大，當時心情好低落，當時被黑社會不停騷擾，拍檔扮家長打電話上報館指我信邪教，又搵古惑仔去恐嚇我，我屋企成棟大廈都收到大字報，當時報警，警察唔受理，特別我係藝人，總係建議糾紛叫我哋自己解決。我當時真係想自殺，因為發現世界上連警察都幫唔到嘅時候，我覺得自己活喺地獄。幸好我信佛最後冇去自己，但抑鬱症發作，兩星期唔落床、唔刷牙唔洗臉，不過好神奇，以往我同哥哥關係不是太好，大家分開住，但有日佢突然搵我，決定扶我落街面對人群，鼓勵我重新做人。」

pish

羅大佑食屎啦,唔應酬都要俾你屌

應酬包唔包比佢屌

[行動po]香港人日程表更新

如果佢生存係今日，可能發展會好啲。起碼多咗好多網上平台，俾佢放自己唱嘅歌。

咩事
願聞其詳

如果唔係套電影真係冇乜邊個會識

未來偶像總決賽88

86新秀落選後再戰未來偶像，獲得最突出台風獎